Анонимные классы

Анонимный класс – это класс без имени. Если необходимо создать один единственный объект класса, то такому классу можно
не присваивать имени. Анонимный класс не использует конструкторов. Вместо конструкторов можно использовать динамические
секции инициализации.

В документации Oracle приведена хорошая рекомендация:
"Применяйте анонимные классы, если вам нужен локальный класс для одноразового использования".

Место описания анонимного класса – это выражения создания объектов, то есть объявление такого класса выполняется одновременно
с созданием объекта некоторого типа. При этом используется следующий синтаксис:

new ‹класс/интерфейс› ( [‹список аргументов›] ) { // внутри аргумента метода
    ‹тело анонимного класса›
};


Анонимные классы применяются для создания объекта интерфейса или абстрактного класса, то есть для единственной реализации
абстрактных методов.
Анонимный класс (anonymous class) - это локальный класс без имени. Используется тогда, когда нужно переопределить метод класса или
интерфейса. Класс одновременно объявляется и инициализируется.

Они могут быть объявлены не только в методе, но и внутри аргумента метода.

Анонимный класс для реализации интерфейса

В этом примере описан интерфейс CustomTest с абстрактным методом test(). Описан внешний класс Ship с методом doJob(), в котором
создается ссылка tst на интерфейс CustomTest. Эта ссылка инициализируется объектом интерфейса, для которого описывается анонимный
класс, реализующий метод test(). Затем на ссылке tst вызывается метод test(). Таким образом, метод test() интерфейса был
реализован только для одного объекта рядом с местом его использования.

Доступ к элементам внешнего класса

В этом примере:

Описан интерфейс CustomTest с абстрактным методом test().
Описан внешний класс Ship1 с закрытым полем x и методом doJob(), который содержит:
описание локальной переменной y типа final
создание ссылки tst типа CustomTest
вызов на этой ссылке метода test().
Ссылка tst инициализируется объектом интерфейса, для которого объявляется анонимный класс, реализующий метод test(). Кроме этого,
в анонимном классе описывается собственное поле z и динамический блок инициализации.

Метод test() демонстрирует доступ к закрытому полю x класса Ship и локальной переменной y метода doJob(), несмотря на то,
что это метод анонимного класса, который, в свою очередь, является частью выражения по созданию объекта в одном из методов
другого класса.